% @Points 3
% @Packages tdsfrmath
En France, la production électrique issue des énergies éoliennes était en 2017 de 24 TWh.
On estime que cette production augmente tous les ans de 1,9 TWh.

\begin{enumerate}
  \item Selon ce modèle, au bout de 4 ans (c'est-à-dire en 2021), la production sera : $24 + 1,9\times 4 = 31,6$ TWh.

  \item On note $p_n$ la production au bout de $n$ années (c'est-à-dire en l'an $2017+n$).
        \begin{enumerate}
          \item Formule explicite : $p_n = 24 + 1,9n$

          \item Expression par récurrence :
                $\begin{cases}
                    p_0 = 24 \\
                    p_{n+1} = p_n + 1,9
                  \end{cases}
                $
        \end{enumerate}
\end{enumerate}